<resources>
    <string name="app_name">LangLearn</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string-array name="title">
        <item>Урок 1. (А0) Английский алфавит. О курсе</item>
        <item>Урок 2. Английское произношение. Звуки английского языка</item>
        <item>Урок 3. Чтение гласных под ударением или слоги в английском</item>
        <item>Урок 4. Личные местоимения. Простое предложение</item>
        <item>Урок 5. Неопределенная форма глагола (инфинитив) и to. Произношение согласных</item>
        <item>Урок 6. Глагол ‘to be’. Указательные местоимения</item>
        <item>Урок 7. Множественное число. Сочетания букв английского языка</item>
        <item>Урок 8. Present Simple. Простое настоящее время</item>
        <item>Урок 9. Исчисляемые и неисчисляемые существительные</item>
        <item>Урок 10. Неопределенный артикль</item>
        <item>Урок 11. Определенный артикль</item>
        <item>Урок 12. Present Continuous. Настоящее длительное время</item>
        <item>Урок 13. (А1) Вопросы в английском языке. 5 типов вопросов</item>
        <item>Урок 14. Специальные вопросы или вопросительные слова</item>
        <item>Урок 15. Притяжательные местоимения и притяжательный падеж</item>
        <item>Урок 16. Future Simple. Простое будущее время</item>
    </string-array>
    <string-array name="text">
        <item>
            В алфавите у англичан всего лишь 26 букв: 5 гласных и 21 согласных. Это аж на семь букв меньше, чем у нас. Неплохое начало!
            Подробнее мы изучим звуки в следующем уроке. Но, прежде чем приступать к нему, вы уверены, что выучили английский алфавит? Его учить обязательно. Почему? Во-первых, некоторые правила чтения связаны с произношением букв алфавита. Во-вторых, бывает так, что нам нужно уточнить, как пишется то или иное слово или имя.
            Уточнение написания слова является особенно актуальным в английском языке, у англичан даже есть поговорка: «Пишется Ливерпуль, а читается Манчестер». В этом вы убедитесь позже, а пока давайте закрепим английский алфавит.
            Вот мы и завершили с вами знакомство с английским алфавитом. Для перехода к следующему уроку нажмите "Вперёд >" ниже справа или выберите урок в меню вверху справа. На мобильных устройствах правое меню падает в самый низ под комментарии.
            А пока у нас осталось время, хочется кратко сказать обо всём курсе. Он супееер!!! Не, ну, не настолько кратко, конечно. Курс можно условно разделить на подчасти:
            Уроки 1-3: чтение и произношение. Слова учить не надо (если не сказано).
            Уроки 4-7: учимся составлять элементарные предложения. Начинаем учить много слов
            Уроки 8-12: учимся составлять простые предложения. (до этого были элементарные)
            Уроки 13-19: усложняем простые предложения.
            Уроки 20-25: переходим от простого предложения к сложному.
            Уроки 26+ : ничем себя не ограничиваем
            Как вы можете заметить из этого ‘плана’, переход от простого к сложному ну ооочень плавный! Вам всего лишь нужно учить то, что написано, именно учить (читать, писать, слушать, проговаривать вслух). Если вы будете читать уроки, как художественную литературу, далеко вы не уйдёте. Быстро выучить тоже не получится. Если вы учите с нуля, то я бы предположил, что на уроки, начиная с 4, нужно минимум 3 дня, чтобы хорошо всё отработать, изучая каждый день, т.е. до 24 урока можно дойти примерно за 70 дней и больше. Тем, кто уже что-то знает, будет проще, но вам всё равно нужно изучать с самого начала, иначе пропустите много важных базовых знаний, которые будут использоваться дальше (а объясняться уже не будут).
        </item>
        <item>
            Изучая алфавит в предыдущем уроке, вы, возможно, обрадовались, что всего 26 букв, вот выучу их и как начну читать английские тексты! Да? Не знаю, как вам лучше об этом сказать... сначала присядьте... Теперь вам надо выучить 44 звука. Ну, да, всего-то 44 звука, ничего такого страшного. Вы уже немножко готовы, если ранее правильно выполнили последнее упражнение. Зато потом уже точно будете уметь читать... по транскрипции. Транскрипция - это правильное произношение, указание звуков, которые нужно произнести. Этим мы и будем заниматься в уроке: будем учиться читать так, как написано внутри этих черточек / /. В них указана транскрипция. Чаще вы встретите транскрипцию в квадратных скобках [ ]. Но это не совсем правильно с научной точки зрения, поэтому я оставил вариант с черточками. Если вам больше нравятся [], используйте их. Коротко говоря, использование [ ] подразумевает очень точную транскрипцию с кучей дополнительных значков, в которых разбираются только научные работники или фонетисты. А раз эти научные значки не используются, то правильнее обозначать транскрипцию через / /.
Порядок изучения звуков английского языка ниже такой: сперва зеленым цветом показан фонетический знак звука, который вам нужно обязательно запомнить, затем желтым цветом дано приблизительное русское соответствие этому звуку или сам знак, если соответствия русскому звуку нет. На красную кнопку нужно нажать и посмотреть видео по данному звуку; понимать видео не нужно, нужно обращать внимание только на произношение и артикуляцию; видео от британского BBC (Би-би-си, а не Вэ-Вэ-эС ). Далее идут примеры и озвучка. Слова запоминать не нужно, но можно. Обращаем внимание на выделенную жирным букву, она будет давать нужный нам звук. По наведению/нажатию на слово отобразится его транскрипция. Под примерами будет дополнительная информация по звуку, не вместившаяся выше

С произношением важно разобраться именно в начале обучения. Не обязательно, чтобы у вас получалось идеально, достаточно знать как правильно и стремиться к этому. Есть люди, которые быстро и много умеют говорить на английском, с высоким уровнем и т.п., но при этом которые не изучали произношение совсем, такие люди тащут эту проблему на всех этапах изучения английского языка, а от того, что они говорят быстро, вам придётся их переспрашивать, ведь они не знакомы с правильным произношением, а говорят на своём ломаном английском. Давайте не будем повторять за такими людьми.
        Особенности:
Существительное в словаре располагается в единственном числе. Некоторые слова единственного числа не имеют, рядом с ними будет сокращение pl; а некоторые пишутся во множественном числе, а употребляются в единственном, с ними - sing.
Глаголы пишутся в начальной форме (инфинитиве), отвечающей на вопрос: что (с)делать?
Одно и то же слово может выступать существительным или глаголом, прилагательным или наречием.
Одно слово может иметь большое количество значений, поэтому не торопитесь с выбором.
Транскрипцию каждого слова нужно проверять в словаре.
        </item>
        <item>
            Несмотря на то, что в английском языке много слов, которые читаются не по правилам, всё же есть правила, которые необходимо выучить в первую очередь. Начнем с гласных. Сначала нужно разобраться, что такое открытый и закрытый слоги.
            Что такое открытый слог? Это слог, который заканчивается на гласную, например, we (мы), he (он), she (она), go (идти), no (нет) - это односложные слова (в которых один гласный звук).
            Закрытый слог отличается от открытого тем, что гласный в нем как бы закрыт согласным.
            Иногда безударная гласная может не произноситься. В транскрипции, в таком случае, она указана в скобках.
            Здесь я уже хотел начать вас знакомить с построением простого предложения, но давайте перенесём его на следующий урок, а то коротко ведь не получится, а нам в этом уроке надо бы затронуть ещё пару правил чтения, чтобы тема была полностью раскрыта.
            Буквосочетания ar, or, er, ir, ur, yr также читаются по правилам, в зависимости от того, в ударном они слоге находятся или в безударном. R во всех этих случаях читается только в американском варианте, поэтому если вам так сильно хочется её произносить, хотя бы убедитесь, что вы делаете это правильно, потому что русскую "р" на месте "r" произносить нельзя, будет сильно резать уши. Рекомендую произносить её по британскому варианту, т.е. вообще не произносить.
        </item>
        <item>
            В этом уроке я вам обещал, что мы начнем уже составлять простые предложения. Поэтому мы начнем с... повелительного наклонения! Почему? Ну, просто для него ничего не надо выдумывать. Берём слово-глагол из словаря, прямо так, как оно там написано и придаём ему соответствующую интонацию. Форма слова будет одновременно относиться и к одному человеку, и к нескольким, в зависимости от того, к кому вы обращаетесь.
            Стоит отметить слово duck выше. Начинающим оно обычно не даётся, но его стали часто использовать в современных фильмах, поэтому если оно бы вам попалось, то сбило бы с толку.
            В середине предложения please обычно обрывает поток речи, поэтому выделяется запятыми. В начале предложения или в начале части сложного предложения (до таких мы ещё не дошли) запятые не ставятся, либо они могут стоять, если нужно выделить слово интонационно, т.е. чтобы на него обратили внимание.
            Все личные местоимения, кроме you, читаются по пройденным нами правилам чтения гласных. О сочетаниях согласных букв мы поговорим в следующем уроке.
            С повелительным наклонением мы уже рассмотрели простые предложения, но они уж слишком простые, как-то не серьёзно... Под простым предложением часто понимается предложение типа ‘Подлежащее – сказуемое – дополнение’. Именно такие предложения и именно в такой последовательности вам и нужно научиться составлять.
            В качестве подлежащего может быть одно из личных местоимений, таблицу с которыми вы только что выучили, или просто любое существительное.

Под дополнением мы будем понимать всё, что идёт после подлежащего и сказуемого, в т.ч и обстоятельство. Вторая таблица личных местоимений как раз для этого случая.

Сказуемым, как вы уже догадываетесь, должен быть глагол. И ставится он почти так же просто, как и повелительное наклонение. К подлежащему добавляем глагол точно так же, как он написан в словаре, и предложение готово!
        </item>
        <item>
            Позже мы рассмотрим остальные сочетания букв, а пока продолжим строить простое предложение. Может быть, вы уже заметили, но в нашем словарном запасе явно не хватает глаголов.
            А что у нас там за ‘to’ стоит перед глаголами? Частица to показывает, что глагол стоит в неопределенной форме, инфинитиве. По-русски инфинитив выражен окончанием ‘-ть’ на конце глаголов (есть, пить и т.п.) В словаре все глаголы указаны в инфинитиве, но без частицы to.
            Предлог ‘to’ обычно показывает направление к чему-то, поэтому лучше всего переводится русским предлогом ‘к’ (to you – к тебе). Однако, могут быть и другие переводы, либо совсем не переводиться (to you – тебя), как это у нас в случае с listen. Но с ‘listen’ у нас другая история.
            Ранее мы уже выучили глагол go, а тут появился еще и come. Часто их путают. Go показывает направление ‘от нас’, а come – направление ‘к нам’. Это упрощенное объяснение, оно не всегда подходит. Также можно сказать, что go просто показывает движение к какому-либо месту, а come показывает, что к нам кто-нибудь приходит, либо мы сами куда-нибудь возвращаемся.
            В общем-то, это и всё, что можно сказать по теме. Мы ещё на один шаг приблизились к пониманию простого предложения. Нам теперь не хватает только знаний по глаголу ‘to be’ быть. Но это отдельная большая тема следующего урока. А пока нам нужно пополнить словарный запас. Для этого составим новые предложения со старыми и новыми словами.
        </item>
        <item>
            Вместе с глаголом ‘to be’ часто идут указательные местоимения. Мы уже знакомы с личным местоимением ‘it’ в значении ‘это’. А ещё есть this и that, и они тоже переводятся как ‘это’. Замечааательно... И какое теперь куда ставить?
Именно местоимения this (этот) и that (тот) являются указательными. Т.е. если вам нужно именно указать, то их и нужно использовать. Разница между ними будет в том, что местоимением ‘this’ указывают на объект, который находится вблизи, а местоимением ‘that’ указывают на объект, который находится дальше (вдали). Когда мы его указали и назвали, дальше используем it.
        В первоначальной задумке интонационное ударение должно было быть на слове great, в таком случае вместо this и that можно поставить ‘it’, и смысл не изменится! Более того, сами носители иногда не знают, какое из них и где ставить, а американцы, например, любят употреблять that вместо it, поэтому не будем сильно заострять на этом внимание. Если что-то будет не логично, постараемся разобраться с таким безобразием... Также у указательных местоимений есть множественное число, но поговорим об этом в следующем уроке.
            Well также может быть наречием, прилагательным, существительным и глаголом. Мы увидим это в последующих уроках.
        </item>
        <item>
            Мы уже много времени посвятили чтению гласных, чтению согласных, произношению, но этого по-прежнему недостаточно.
            Как понять, об одной овце или рыбе мы говорим или о нескольких? Можно поставить неопределенный артикль ‘a’, он всегда указывает на что-то одно. Можно назвать конкретное количество овец и рыб. А можно использовать уже известные нам указательные местоимения this и that, которые во множественном числе имеют формы.
            Подытожим тему множественного числа в следующем простом тексте, так и названном: "A simple text – Простой текст". Простой он только с точки зрения грамматики. В нём много новых слов, поэтому он сразу идет с параллельным переводом, иначе вам будет сложно его читать. Дополнительные комментарии под текстом. Учить этот текст пока не нужно.
        </item>
        <item>
            Мы уже кратко познакомились с простым настоящим временем в предыдущих уроках. Теперь вы готовы к завершению темы простого предложения. Простое настоящее время по-английски кратко называется: Present Simple. Полное название: The Present Simple Tense (Настоящее простое (грамматическое) время) или the simple present tense. Это время также иногда называют: Present Indefinite (настоящее неопределенное).
            К глаголу в 3-м лице единственного числа добавляется окончание -(e)s. В каких случаях добавляется -s, а в каких -es, и как они произносятся, мы подробно говорили в предыдущем уроке, говоря о множественном числе существительных. Теперь перейдем к новой информации.
            Вспомогательный глагол do не несёт никакого смысла, он только помогает строить отрицание, в данном случае. Однако, сам по себе, не как вспомогательный глагол, а как обычный смысловой глагол, do также очень важен, он имеет значение: делать. Поэтому часто бывает, что в предложении может быть и вспомогательный, и смысловой глагол, и оба они будут do.
            Время present simple употребляется тогда, когда мы говорим о фактах, прописных истинах, о том, что происходит постоянно или с определенной периодичностью.
            Не забывайте, что не нужно торопиться. Навряд ли вы хорошо усвоите содержимое урока за один день, поэтому разбивайте урок на части, поучите хорошенько слова и фразы, прежде чем перейти к тексту или к упражнениям.
        </item>
        <item>
            Тема артиклей неразрывно связана с темой исчисляемых и неисчисляемых существительных, поэтому с них мы и начнём. Но сначала разомнёмся и посчитаем до десяти.
            Неисчисляемые существительные это такие существительные, которые нельзя посчитать, при этом грамматически у них всегда единственное число. Это могут быть разные вещества, материалы, продукты, чувства, переживания, науки, увлечения и другие ‘отвлечённые’ понятия.
            Перед ‘hear’ и ‘see’, в примере выше, нет частицы ‘to’ из-за модального глагола can мочь, который обычно произносится в безударном положении как /kən/. После него все глаголы стоят в начальной форме, но без частицы ‘to’.
            Но часто нам всё-таки надо как-то сообщить, что идёт речь об одном объекте или о некотором его количестве. В первом случае используют различные дополнительные слова, уточняющие нужное нам слово. Например, для жидкостей мы можем использовать слова: glass (стакан), cup (чашка), bottle (бутылка) и др.
        </item>
        <item>
            Неопределенный артикль, о котором мы подробнее поговорим в этом уроке, произошел от староанглийского ‘an’ (один), которое в современном английском является числительным one. В силу своего происхождения, неопределенный артикль всегда указывает, что перед нами какой-то один объект.

Неопределенный артикль ‘a’ ставится перед существительными, начинающимися на согласный звук, а неопределенный артикль ‘an’ – перед существительными, начинающимися на гласный звук, для благозвучия, сливаясь в произношении с существительным.
            Стоит отметить, что существительные в разных ситуациях могут быть как с артиклями (определенными или неопределенными), так и без артиклей. Всё зависит от ситуации. Поэтому взять откуда-то фразу и спросить, а ставится ли тут артикль или нет – нельзя! Часто говорят, что нужен контекст. Контекст это и есть ситуация, вся ситуация, из которой будет понятно о чём идет речь.
            Большинство ‘знатоков’ английского вам может сказать, что артикли это ‘нерусская’ тема, поэтому вам её никогда не понять, потому что они сами её не поняли. Автор курса и сайта так не считает, но вам придется изменить мышление и набраться опыта, чтобы её хорошенько понять.
        </item>
        <item>
            В предыдущем уроке мы поговорили подробно про неопределенный артикль, а в этом поговорим про определенный. Но сначала разомнёмся и подытожим уже встречавшиеся нам притяжательные местоимения. Слева колонка с уже давно известными нам личными местоимениями, а справа соответствующие им притяжательные местоимения в обычной форме (есть ещё и самостоятельные формы, но мы с ними пока не сталкивались, поэтому не будем перегружать урок)
            Притяжательные местоимения ставятся чаще, чем в русском языке, потому что перед существительными должны быть разного рода ‘указатели’. В данном случае мы указываем ‘чей’ это объект, и существительное становится нам ‘понятным’ (точнее понятным для англичан...). В уроке про глагол ‘to be’ мы использовали для этого указательные местоимения. Но не всегда нужно и можно использовать указательные и притяжательные местоимения, поэтому в дело вступают артикли. Неопределенный артикль указывает на пока неизвестный нам объект, а определенный указывает на известный или понятный из контекста объект. Кстати, определенный артикль произошел от указательного местоимения ‘that’.
            Неопределенный артикль здесь нельзя ставить, т.к. ‘спорт’ неисчисляемый. А если ставить определенный, то надо будет сразу уточнять о каком спорте речь, потому что будет иметься в виду какой-то конкретный спорт. Поэтому получается, что говорится о спорте в общем. В таких ‘общих’ случаях оба артикля вполне логично не ставятся.
        </item>
        <item>
            До сих пор мы составляли предложения в простом настоящем времени. Однако, мы не можем всегда говорить упрощённо и обобщённо, поэтому it’s time to move on – пришло время двигаться дальше.

В английской разговорной речи невозможно обойтись без времени Present Continuous, которое переводится как ‘настоящее длительное время’. Иногда его также называют Present Progressive (настоящее продолженное).
            Форма Present Continuous создаётся очень просто: берём глагол, добавляем к нему окончание ‘-ing’ /ɪŋ/, а перед глаголом ставим соответствующую форму давно известного нам глагола ‘to be’.
            ипичным вопросом будет ‘Что ты делаешь?’, при этом могут добавить и слово ‘сейчас’, а могут и не добавить, всё равно ‘сейчас’ будет иметься в виду. При этом вопрос ‘Что ты делаешь?’ может быть переведён только через Present Continuous, потому что если перевести через Present Simple, то получится вопрос в общем, который будет подразумевать ‘чем ты занимаешься вообще’, т.е., как правило, будет идти речь о том, ‘кем ты работаешь’.
            Говоря о Present Continuous, стоит отдельно обратить внимание на фразу ‘to be going to’. Фраза ‘I am going to’ означает, что ‘я решил что-то сделать, я намереваюсь это сделать’ (но, возможно, не планировал это делать, т.е. нет детального плана, включающего договорённости и организацию какого-то события, например, покупку билетов), и на русский язык, как правило, переводится словом ‘собираюсь’.
            В уроке вы встретили пару интересных слов: another и the other. С ними часто делают ошибки, потому что они оба переводятся как: другой. А разница на самом деле простая, если ранее вы поняли суть артиклей (см. уроки: определенный и неопределенный). Мысленно разделите первое слово на две части и получите его происхождение: в нём присутствует неопределенный артикль. Это значит, что когда мы используем слово ‘another’, у нас отсутствует конкретика, получается ‘один из многих’. В то же время, если мы используем ‘the other’, мы должны знать о чём говорим. Если объектов всего два, то получится, что эта ‘one thing’ (одна вещь), а та ‘the other thing’ (другая вещь). Смотрим в тексте: у нас изначально было три ‘героя’ за столом. Когда сказали про мышку-соню, на остальных двоих указали как ‘the other two’ (двое других).
        </item>
    </string-array>
</resources>